教徒摸女童 官：虔誠非減刑因素

教徒摸女童 官：虔誠非減刑因素

法庭

被告劉國強

【本報訊】在跑馬地一所天主教堂事奉達20年的六旬男信徒，前年暑假在居住屋苑的會所被指非禮女童但受審脫罪後，去年暑假再在同一會所的閱讀室內，撫摸另一名12歲女童兼對她張開口。信徒被捕後辯稱，觸摸女童有祝福之意，辯方昨求情時也多番強調被告是虔誠信徒，惟裁判官反駁指，對信仰虔誠並非減刑因素，加上教徒不是在案件最早階段認罪，刑期不能獲全額三分之一扣減，判即時監禁22天。

判囚22天

資料顯示，被告劉國強（67歲）於上月案件開審當天，才突然改口認罪。裁判官王詩麗昨判刑指，被告與12歲事主X年齡相距50多年，被告身為長者及陌生人，對X有非份之想、毛手毛腳，必然引起X驚訝惶恐。辯方曾提及被告虔誠，王官反問：「你不斷強調呢樣嘢，究竟虔誠係咪適用？」王官指法庭須傳遞強烈訊息，保護未成年兒童，以30天監禁為量刑起點，因認罪扣減四分之一，總刑期22天。

辯方昨進一步求情指，被告有一名35歲兒子，感化官認為被告有悔意，對異性沒有歪念，心理也無問題。辯方指被告自知超越了法律底線，自知罪有應得，對引起X不安及困惑深感後悔。他曾向多位神父告解，亦有向明愛尋求專業協助，希望女童寬恕及原諒，把事件淡忘後專注學業，重過平靜生活。

案件編號：KCCC3799/17
■記者陸羽平、伍嘉豪

個官識條春咩
就係虔誠先要摸女童

從此不一樣

劉榮業(1984－85年香港足球先生、五一九功臣)